【紅二代逼宮】企業家籲召開緊急會議 矛頭直指中共最高層

【大紀元2020年03月22日訊】日前，網傳一封標明由陽光衛視集團主席陳平微信轉發的公開信。信中對中共當局提出一系列問題，政治上是否明確黨大還是法大，執政黨能否超越《憲法》？經濟上究竟應該「國進民退」，還是「民進國退」？司法是否應該獨立，公民是否能夠批評政府，輿論監督有無必要……

這封呼籲「緊急召開中共政治局擴大會議」的建議書還問到，在國際關係上四面樹敵、惡化對美關係對中國的發展是有利，還是不利？不顧國內實際情況，對非洲等落後國家大撒幣對中國自身的發展與國際關係是不是正確？

信中還質問，在經濟上，應該堅持市場導向，還是計劃導向？國家對與經濟的介入程度到底應該遵循什麼界限與原則？國企應該不應該與民企爭利？金融的監管是不是應該透明？

在政治上，《憲法》規定的各種權利是不是應該落實執行？為了短期的穩定是否可以犧牲公民的基本權利？是否實現新聞自由與言論自由？是否允許民間辦媒體？法治如何實行？司法是否應該獨立？公民是否能夠批評政府？媒體與輿論監督有沒有必要？等等

信中還說，對台灣關係到底是統一重要還是和平重要？是國家的形式重要，還是國民的福祉重要？

在對香港問題上，是香港的繁榮重要，還是中央的權威重要？是否應該允許香港實行完全的地方選舉？

信中稱，鑒於面臨嚴重疫情，要求召開政治局緊急擴大會議，「討論習近平去留」問題。

陳平是陽光傳媒集團董事長，定居香港，據稱也是紅二代出身，被視為自由派。

一睇標題就知大紀元

【武漢肺炎】網傳公開信籲中共政治局緊急開會促習總落台 反映中共高層不滿？

一場席捲全球的武漢肺炎「瘟疫」，觸發北京政局丕變？法廣網報道，網上近日瘋傳一封呼籲「緊急召開中共政治局擴大會議」的建議書，標明由「紅二代」、陽光衞視集團主席陳平在微信上轉發。信中提到，鑑於面臨武漢肺炎疫情、中國經濟與國際關係形勢嚴峻，要求召開中共政治局緊急擴大會議，「討論習近平是否適合繼續擔任國家主席、共產黨總書記及軍委主席的職務的議題」。

報道指，建議書列舉政治局擴大會議討論的議題，包括面對國際上四面樹敵的局面，是否應該明確回到已故中共領導人鄧小平主張的「韜光養晦」路線；政治上是否明確「黨大」還是「法大」，執政黨能否超越憲法？在經濟方面，究竟應該「國進民退」，還是「民進國退」？為了維穩是否可以犧牲公民基本權利；是否允許民間辦媒體？司法是否應該獨立，公民是否能夠批評政府，輿論監督有沒有必要，黨政是否應該分開，官員財產是否應該公開？在對台關係上，到底是統一重要還是和平重要？在香港問題上，香港的繁榮重要，還是中央的權威重要，是否允許香港實行完全的地方選舉？

建議書稱，在召開中共政治局擴大會議期間，建議由國務院總理李克強、全國政協主席汪洋、國家副主席王岐山三人組成會議領導小組，負責會議的各項工作。建議書稱這一會議的重要性「不亞於打到四人幫」，對習近平執政路線的評價，其意義應高於確定中共改革開放路線的十一屆三中全會（1978年12月18至22日）歷史定位。

有分析認為，建議書一定程度上呼應外號「任大炮」的內地知名地產商任志強，因為發表批評習近平「剝光衣服也要堅持當皇帝的小醜」文章，至今下落不明，據傳已被「留置」。

但這封懷疑與中共紅二代有關聯的建議書並未署名，從審查極嚴的微信發出也令人感到驚訝。但有人認為，定居香港的陳平應該是海外手機號註冊的微信，所以海外的人能看到，內地用戶看不到。陳平是陽光傳媒集團董事長，據指也是紅二代出身，被視為自由派。

法廣網又指，自武漢肺炎疫情爆發以來，內地人通過書信、文章等形式批評習近平執政路線、決策錯誤的一直不斷，最著名的有清華大學教授許章潤2月初寫的《憤怒的人民不再恐懼》，指摘習近平統治下讓中國「漸成世界孤島」，「前三十多年『改革開放』辛苦積攢的開放性狀態，至此幾乎毀於一旦，一巴掌把中國尤其是它的國家治理打回前現代狀態。而斷路封門，夾雜着不斷發生的野蠻人道災難，跡近中世紀」。許章潤目前處於被軟禁的狀態。

幾乎同一時間，憲法學者許志永發表《勸退書》，指摘習近平作為「權力狂人」卻無治國理政能力的實力，發明「妄議罪」，致社會再無諫言和改良空間，要求習近平不要「掏空中國」，盡早落台。

時事評論員劉銳紹對《蘋果》稱，儘管建議書的內容難以核實，但它得以在海外廣泛流傳，反映中共有高層人士對習近平政策路線和近年不斷集權感到不滿，「尤其是疫情因習的倒行逆施和隱瞞，導致民怨上升，加上經濟下滑，不排除反習人士認為現在正是時機，因此要製造輿論。況且，習趁現在疫情相對穩定，不斷在國內外『開弓』全面出擊，意圖把壞事變成好事，進一步鞏固自己的權力，因此其反對者這時也可能出於自保，否則過了時機就無法動彈。」

劉銳紹認為，現屆政治局內部以至一些已退下的高層領導都對習近平感到不滿，而目前雙方都提早了在2022年中共「二十大」前的攻勢，內部鬥爭正加快進行。「問題是有沒有人揭竿而起，凝聚反習力量，現在台上最有條件的是王岐山，但只能夠觀察，未知能否凝聚成一股力量。」他又指在中共歷史上，政治局擴大會議只曾由最高領導人下令召開，因此由政治局委員要求召開的可能性不大。

《蘋果》記者

習總落台 咁邊個上好?

大紀元
打少陣飛機算啦 邊有咁易支爆

紅二代籲政治局開會討論習近平去留問題 蔣麗芸淪民建聯棄卒傾向不參選 | 夜間熱線20200323(A)
收看次數：43,900 次•2020年3月22日

誰在呼籲召開緊急政治局擴大會議討論習近平問題？
發表時間： 22/03/2020 - 02:33
更改時間： 22/03/2020 - 02:33
作者：安德烈
一封呼籲“緊急召開中共政治局擴大會議”的建議書在網絡飛傳，這封標明由陽光衛視集團主席陳平微信轉發的公開信說，鑒於面臨新冠疫情、中國經濟與國際關係形勢嚴峻，要求召開中共政治局緊急擴大會議，“討論習近平是否適合繼續擔任國家主席、共產黨總書記及軍委主席的職務的議題”。

建議書列舉政治局擴大會議討論的議題包括面對國際上四面樹敵的局面，是否應該明確回到鄧小平主張的韜光養晦路線；政治上是否明確黨大還是法大，執政黨能否超越憲法？在經濟方面，究竟應該“國進民退”，還是“民進國退”？為了維穩是否可以犧牲公民基本權利；是否允許民間辦媒體？司法是否應該獨立，公民是否能夠批評政府，輿論監督有無必要，黨政是否應該分開，官員財產是否應該公開？在對台關係上，到底是統一重要還是和平重要？在香港問題上，香港的繁榮重要，還是中央的權威重要，是否允許香港實行完全的地方選舉？

建議書稱：會議期間，建議由李克強、汪洋、王岐山三人組成政治局擴大會議領導小組，負責會議的各項工作。建議書稱這一會議的重要性不亞於打到四人幫，對習近平執政路線的評價，其意義應高高於十一屆三中全會的歷史定位。

有分析認為建議書一定程度上呼應了署名任志強的批評習近平“剝光衣服也要堅持當皇帝的小醜”那篇文章。任志強目前下落不明，據傳已被“留置”。

但是，這封懷疑與紅二代有關聯的建議書並未署名，從審查極嚴的微信發出也令人感到驚訝。但有人指出，定居香港的陳平應該是海外手機號註冊的微信，所以海外的人能看到，中國境內用戶看不到。陳平是陽光傳媒集團董事長，據指也是紅二代出身，被視為自由派。

武漢疫情爆發以來，中國人通過書信、文章等形式譴責習近平執政路線、決策錯誤的一直不斷，最著名的有清華大學教授許章潤2月初寫的『憤怒的人民不再恐懼』，指責習近平統治下讓中國“漸成世界孤島”，“前三十多年‘改革開放’辛苦積攢的開放性狀態，至此幾乎毀於一旦，一巴掌把中國尤其是它的國家治理打回前現代狀態。而斷路封門，夾雜着不斷發生的野蠻人道災難，跡近中世紀。”。許章潤目前處於軟禁狀態。

幾乎同時的還有憲法學者許志永，發表『勸退書』，指責習近平作為‘權力狂人’卻無治國理政能力的實力，發明“妄議罪”，致社會再無諫言和改良空間，要求習近平不要“掏空中國”，乘早下台。

另外一封影響很大的就是署名任志強的文章，任志強也是紅二代出身，與中國國家副主席王岐山有密切的私人關係。這篇文章題為：『剝光了衣服也要堅持當皇帝的小醜』，內容直指中共最高領導人隱瞞疫情而釀成災難，說自己“在好奇並認真學習這篇講話後，卻看到“那裡站着的不是一位皇帝在展示自己的新衣，而是一位剝光了衣服也要堅持當皇帝的小醜。儘管高舉一塊又一塊的遮羞布試圖掩蓋自己根本就沒穿衣服的現實，但絲毫也不掩飾自己要堅決當皇帝的野心，和誰不讓我當皇帝，就讓你滅亡的決心！”

紅二代開槍！倒習公開信瘋傳 重要性不輸打倒四人幫
新頭殼newtalk | 洪翠蓮 綜合報導
發布 2020.03.23 | 09:31

中國涉及隱匿武漢肺炎疫情，導致全球受害，目前有33萬5000多人確診、1萬4600多人死亡。日前，中國有房地產大亨重砲批評該國領導人習近平是「剝光了衣服也要堅持當皇帝的小丑」，傳出被失蹤，如今再有紅二代轉發1封要求召開緊急會議倒習的公開信，要求討論習近平去留問題，在網路瘋傳。

這封〈立即召開緊急政治局擴大會議討論習是否下台的公開信〉，是由中國紅二代、陽光衛視集團主席陳平，在微信上轉發的。信中內容點名批判，習近平自執政以來，把中國與國際關係搞得很糟，鑑於當前疫情，應該由現任政治局與常委、國務院副總理以上，以及最高法院院長等人，緊急召開政治局擴大會議，討論習近平是否適合繼續擔任國家主席，而這個會議的重要性「不亞於打倒四人幫」，而意義應該高於十一屆三中全會的歷史定位。

這封公開信已經在網路瘋傳，信中也特別提到台灣，指出「在對台灣關係，到底是統一重要還是和平重要？是國家的形式重要，還是國民的福址重要？」也表示在對香港問題上，是香港的繁榮重要，還是中央的權威重要？「是否應該允許香港實行完全的地方選舉」。

新唐人電視台報導，轉PO這封公開信的陳平不但是陽光衛視集團主席，更是「紅二代」，他的父親據稱是中共軍隊的高官，稱認識習近平超過40年。

該封公開信提到，緊急政治局擴大會議應該習近平的外交政策與路線，也要檢討經濟問題，是要「國進民退」還是「民進國退」；政治上則要確定「黨大還是法大」、「執政黨能否超越憲法」等。

公開信中更指出，由於習近平是被檢討的對象，不宜擔任會議的任何職務，建議由李克強、汪洋、王岐山等3人，組成政治局擴大會議領導小組，負責會議的各項工作。

「美國之音」分析，武漢肺炎爆發以來，中國出現的一系列嚴厲批評中共總書記習近平的公開言論，這份要求召開緊急會議的匿名建議書，反映出中國改革派人士的想法，指出中共應該回歸7年前制定的改革開放路線。

中國旅美作家、光復會會長辛灝年在推特上表示「贊成！但共產黨必須下台，不是習一個人的事」！另1名中國異議人士韓連潮也在推特痛批，習近平隱瞞疫情，禍國殃民更禍害全球，讓中國和世界數千上萬人死於非命，他的所作所為在中國國內與中共黨內已經引起天怒人怨，習在世界空前孤立，倒習已是人所共識！

传说王岐山发动政变，陈平建议立刻召开政治局扩大会议，习麦郎重新回到梁家河

猫神【猫眼看中国】收看次數：93,700 次•2020年3月22日

紅二代倡議清算習近平！看來有人要先造氣氛，再搞政變！ （一平快評109，2020/03/21）
收看次數：96,475 次•2020年3月22日

今天網路流傳陽光衛視陳平轉發的一封公開信：要求召開中共政治局擴大會，討論習近平的去留。全網由陳平第一個轉發，顯然是受人之託。怎麼看這件事？一般容易把兩個混同為一團：1）信的真假。2）信中建議能否得逞。信肯定不是陳平自編，王岐山所寫可能性不大；如果動習近平沒有軍方高層參與，就是兒戲。

吴仁华
@wurenhua
1h
陽光衛視董事長陳平在微信群中轉發的召開中共中央政治局擴大會議討論習近平問題的公開信引起廣泛注意，這是陳平關於這封公開信的説明。

AIqingyuan
@AIqingyuan
一，網傳陽光衛視董事長陳平的轉載要召開政治局擴大會議讓豬頭下台！個人見解:出師未捷身先死！
還拿當年粉碎“四人幫”來比喻此事。可惜！如今CCP中無高士！當年，葉劍英和一幫匪類元老那行事多麼機密。直到最後一刻，一些親歷者，參與者才知道要他們去幹什麼。如今，還沒譜呢！先喊出來了！